( 三國 ) 除呂布 邊個最好揪？

個人覺得係許褚

巨人身體 如姚明打曾志偉﹕
「長八尺余，腰大十圍，容貌雄毅，勇力絕人」

力大無窮 成年人打小朋友﹕
「許褚單手倒拖牛尾走了百步，賊寇大驚，不敢要牛就走了。」

馬超都淆 一人嚇疾全場﹕
「曹操與馬超、韓遂等單馬會語，只帶了許褚前往。馬超本來想乘此機會襲擊曹操本人......許褚怒目瞪視馬超，於是馬超不敢實施行動」

大家又覺得邊個最好揪呢？

邊個

關羽唔係搞掂佢咩?

趙雲

潘無雙

孫策，有名你叫小霸王

夏候惇

張飛 一夫當關 萬夫莫敵

羊祜

智勇謀區備

董卓

[quote]羊祜

智勇謀區備[/quote羊祜（221年－278年12月27日），字叔子，泰山郡南城縣（今山東省新泰市）人。曹魏晚期與西晉早期軍事家、政治家、文學家，一代名將。羊祜出身泰山名門望族羊氏家族，家族人才輩出，東漢名臣蔡邕為其外祖父，世代皆有人在朝為官。他的祖父羊續曾任南陽太守，父親羊衜曾任上黨太守；其胞姊羊徽瑜為晉景帝司馬師的皇后。

孫堅

羊牿就真

孫堅

孫堅兩次擊敗呂布

群打趙雲
單打關羽

孔明 此post以完

貂蟬，呂布都要跪係度奶佢腳趾

呂布既個人武勇其實好有爭議
除去三國志平話 三國演義既光環
只睇三國志 呂布既武勇同其他名將相差無幾
甚至略遜一籌
例如關羽有個萬軍之中刺顏良既戰績
而呂布個人武勇無咩特別事件好難睇到佢係當時第一 反而敗續同丟架野唔少

Btw討論個人武勇我個人覺得好無謂
好容易變到關羽戰秦瓊
畢竟無咩歷史人物有真正單挑過

孫堅先係最好打 但最俾人忽視果個

好揪唔係鬥大力

鬥智勇謀

呢張改圖真係世界級
年少輕狂 豪邁不羈

曹老闆

《魏書》曰：兵謀叛，夜燒太祖帳，太祖手劍殺數十人，餘皆披靡，乃得出營；其不叛者五百餘人。

飛將 張遼

兀突骨

關羽自信，關羽美麗，關羽幸福，關羽流逝

文鴦

上將潘鳳

木鹿大王

巴打識貨，嚇死司馬師，可惜不得善終

大家點睇馬超 張飛

馬超不減呂布之
張飛同呂布打n回𣎴分勝負

關我覺得打嘅人唔算最強之人
所以無諗過佢

咩漫畫？

上將番鳳

斬顏良個個位

火鳳都唔識

貂蟬， 因為佢搞掂關公同呂布

小智都唔止啦

計厚血應該係周泰，
次次比人圍都可以救到人，
合肥仲要出出入入咁救完一個又一個。

你落去問下佢是咪最好打果個

火

達叔

無人睇正史

根本一個打幾個

兵敗如山倒

正史黎講關羽百萬軍中斬顏良算係最好揪啦

一呂二趙三典韋
四關五馬六張飛

Doctor Lee

沙摩柯

嘉文四世 雷尼克頓幾好打佢

中學生game你等聽日返學校先傾啦

你不如問哩度幾多人有睇過正史先再討論

有聽過

我就main扑头仔噶
次次都扑到距头破血流

學術台啲留言似創意台
我原本以為係大家講自己支持嘅名將
再引文/自己講例子分析

點知

連登文化黎

一定係木鹿大王

燎原火

Jojo的奇妙冒險

三國後期 羊祜第一

高順

廖化

士夑

你講演義

肯定兀突骨

3米高
銅皮鐵骨

孫堅，正史係佢打退呂布

柯南，有一集博士發明左時光機，成班人返左去

呂布武力108
張飛武力103
關羽武力102

你話喇

合肥張遼，真係殺到開無雙咁

蜀三英戰呂布
魏六將圍呂布
都殺佢唔到 我諗都唔洗討論佢

所以我先問除佢 誰最強

講左一大論原來係討論演義正史溝堆做瀨尿牛丸

惡來好正

正史曹書黎講

張遼

合肥無雙

張遼
正史入面佢真係幾百人打退孫權，本身仲差少少打到孫權，俾甘寧佢地救返
另外張遼帶嘅敢死隊被吳軍圍住，係張遼殺入去救返佢地再功成身退
雖然史實有冇作大就唔知，但孫權就算晚年見到張遼病都嚇到唔敢打佢

依家選緊最好揪，唔係最好砌喎

你洗唔洗返去讀一讀書先

另外講少少史學
其實大家如果講得出嘅野越詳細越有機會係啲人吹出黎，除非佢係做開相關朝代嘅研究
一般史書，就算係三國志，對一般史事嘅描述都好少，好似赤壁之戰咁，咁多個傳記都係幾十字講晒，唔好諗住會講到幾大場面幾details

有問題？歡迎用史實對質

俾埋source大家，志在拋磚

《三國志．魏書十七．張遼傳》
「於是遼夜募敢從之士，得八百人，椎牛饗將士，明日大戰。平旦，遼被甲持戟，先登陷陣，殺數十人，斬二將，大呼自名，衝壘入，至權麾下。權大驚，衆不知所為，走登高冢，以長戟自守。遼叱權下戰，權不敢動，望見遼所將衆少，乃聚圍遼數重。遼左右麾圍，直前急擊，圍開，遼將麾下數十人得出，餘衆號呼曰：「將軍棄我乎！」遼復還突圍，拔出餘衆。權人馬皆披靡，無敢當者。自旦戰至日中，吳人奪氣，還脩守備，衆心乃安，諸將咸服。」

演義真係好仆街
將劉大耳個陰險小人講到仁義之師咁
孫堅就寫到廢人咁

睇返周愉 孔明果d人
佢地眼中唔會話特別怕邊個武將
就好似幾好打都唔夠佢地戰術咁好用
要講智勇雙全我就覺得係曹操

三英戰呂布都當真咁計

法正

《資治通鑑》：（文鴦）乃與驍騎十餘摧鋒陷陳，所向皆披靡，遂引去。師使左長史司馬班率驍將八千翼而追之，鴦以匹馬入數千騎中，輒殺傷百餘人，乃出，如此者六七，追騎莫敢逼。

孫堅

史實斬華雄斬係佢

一般人對合肥之戰有個誤解：就係張遼只用800人就直接擊退孫權

但呢個既唔係演義講既故仔，更唔係三國志所記載既。
張遼的確有帶800人突入孫權軍中，但呢個只係合肥之戰既前哨戰。

合肥之戰分3部分

1：孫權軍至，張遼帶800人突擊孫權軍

三國志張遼傳：「於是遼夜募敢從之士，得八百人，椎牛饗將士，明日大戰。平旦，遼被甲持戟，先登陷陳，殺數十人，斬二將，大呼自名，衝壘入，至權麾下。權大驚，眾不知所為，走登高塚，以長戟自守。遼叱權下戰，權不敢動，望見遼所將眾少，乃聚圍遼數重遼左右麾圍，直前急擊，圍開，遼將麾下數十人得出，餘眾號呼曰：“！將軍棄我乎”遼复還突圍，拔出餘眾權人馬皆披靡，無敢當者。自旦戰至日中，吳人奪氣，還修守備，眾心乃安，諸將咸服。」

2：孫權圍攻合肥10幾日

三國志張遼傳：「權守合肥十餘日」

3：因為久攻不下，加上疫疾橫行，孫權退兵，當時前軍已發，孫權自領1000多人同凌統、甘寧等殿後，張遼領軍追擊，孫權諸將中凌統功勞最大，其帶300人死戰，身受重傷 (孫權跳橋情節就係呢到)

三國志張遼傳：「城不可拔，乃引退。」

三國志甘寧傳：「建安二十年，從攻合肥，會疫疾，軍旅皆已引出，唯車下虎士千餘人。並呂蒙、蔣欽、淩統及寧，從權逍遙津北。張遼覘望知之，即將步騎奄至。寧引弓射敵，與統等死戰。寧厲聲問鼓吹何以不作，壯氣毅然，權尤嘉之。」

三國志凌統傳：「時權徹軍，前部已發，魏將張遼等奄至津北。權使追還前兵，兵去已遠，勢不相及，統率親近三百人陷圍，扶扦權出。敵已毀橋，橋之屬者兩版，權策馬驅馳，統復還戰，左右盡死，身亦被創，所殺數十人，度權已免，乃還。橋敗路絕，統被甲潛行。權既御船，見之驚喜。統痛親近無反者，悲不自勝。權引袂拭之。謂曰：「公績，亡者己矣，苟使卿在，何患無人？」」

三國志裴注吳書：「統創甚，權遂留統於舟，盡易其衣服。其創賴得卓氏良藥，故得不死。」

所以唔係張遼只用800人就擊退孫權，而追擊戰中，孫權只部1000多人，只合肥守軍有7000，減左守城戰傷亡，張遼兵力都起碼同孫權相當

吾(我)善于千里袭人

講得呂布都知你好打極有限